# Chinese translations for PROJECT.
# Copyright (C) 2026 ORGANIZATION
# This file is distributed under the same license as the PROJECT project.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2026.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PROJECT VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: EMAIL@ADDRESS\n"
"POT-Creation-Date: 2026-01-29 22:34+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2026-01-29 22:35+0800\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: zh\n"
"Language-Team: zh <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: remark/cli/commands.py:55
#, python-brace-format
msgid "Path does not exist: {path}"
msgstr "路径不存在: {path}"

#: remark/cli/commands.py:58
#, python-brace-format
msgid "Path is not a folder: {path}"
msgstr "路径不是文件夹: {path}"

#: remark/cli/commands.py:80
#, python-brace-format
msgid "Current version: {version}"
msgstr "当前版本: {version}"

#: remark/cli/commands.py:81
msgid "Checking for updates..."
msgstr "正在检查更新..."

#: remark/cli/commands.py:86
#, python-brace-format
msgid ""
"\n"
"New version found: {tag_name}"
msgstr ""
"\n"
"发现新版本: {tag_name}"

#: remark/cli/commands.py:87 remark/cli/commands.py:115
#, python-brace-format
msgid "Update notes: {notes}"
msgstr "更新说明: {notes}"

#: remark/cli/commands.py:88 remark/cli/commands.py:116
#, python-brace-format
msgid "Full changelog: {url}"
msgstr "完整更新日志: {url}"

#: remark/cli/commands.py:89
msgid ""
"\n"
"Update now? [Y/n]: "
msgstr ""
"\n"
"是否立即更新? [Y/n]: "

#: remark/cli/commands.py:94
msgid "Already at the latest version"
msgstr "已是最新版本"

#: remark/cli/commands.py:111
#, python-brace-format
msgid ""
"\n"
"New version available: {tag_name} (Current version: {version})"
msgstr ""
"\n"
"发现新版本: {tag_name} (当前版本: {version})"

#: remark/cli/commands.py:117
msgid "Update now? [Y/n]: "
msgstr "是否立即更新? [Y/n]: "

#: remark/cli/commands.py:124
msgid "Downloading new version..."
msgstr "正在下载新版本..."

#: remark/cli/commands.py:131
msgid "Download complete, preparing update..."
msgstr "下载完成，准备更新..."

#: remark/cli/commands.py:135
msgid "Update program has started, the application will exit..."
msgstr "更新程序已启动，程序即将退出..."

#: remark/cli/commands.py:136
msgid "Please wait a few moments, the update will complete automatically."
msgstr "请等待几秒钟，更新将自动完成。"

#: remark/cli/commands.py:142
msgid "Download failed: Connection reset by server"
msgstr "下载失败：连接被服务器断开"

#: remark/cli/commands.py:143
msgid "Please try again later, or visit the following link to download manually:"
msgstr "请稍后重试，或访问以下链接手动下载："

#: remark/cli/commands.py:146
msgid "Download failed: Request timeout"
msgstr "下载失败：请求超时"

#: remark/cli/commands.py:147 remark/cli/commands.py:151
msgid ""
"Please check your network connection, or visit the following link to "
"download manually:"
msgstr "请检查网络连接，或访问以下链接手动下载："

#: remark/cli/commands.py:150
msgid "Download failed: Unable to connect to server"
msgstr "下载失败：无法连接到服务器"

#: remark/cli/commands.py:154
msgid "Download failed, please check your network or download manually"
msgstr "下载失败，请检查网络连接或手动下载更新"

#: remark/cli/commands.py:157
#, python-brace-format
msgid "Update failed: {error}"
msgstr "更新失败: {error}"

#: remark/cli/commands.py:158
#, python-brace-format
msgid "Manual download: {url}"
msgstr "手动下载: {url}"

#: remark/cli/commands.py:175
msgid "Right-click menu installed successfully"
msgstr "右键菜单安装成功"

#: remark/cli/commands.py:177
msgid "Usage Instructions:"
msgstr "使用说明:"

#: remark/cli/commands.py:178
msgid "  Windows 10: Right-click folder to see 'Add Folder Remark'"
msgstr "  Windows 10: 右键文件夹可直接看到「添加文件夹备注」"

#: remark/cli/commands.py:179
msgid ""
"  Windows 11: Right-click folder → Click 'Show more options' → Add Folder"
" Remark"
msgstr "  Windows 11: 右键文件夹 → 点击「显示更多选项」→ 添加文件夹备注"

#: remark/cli/commands.py:182
msgid "Right-click menu installation failed"
msgstr "右键菜单安装失败"

#: remark/cli/commands.py:188
msgid "Right-click menu uninstalled"
msgstr "右键菜单已卸载"

#: remark/cli/commands.py:191
msgid "Right-click menu uninstallation failed"
msgstr "右键菜单卸载失败"

#: remark/cli/commands.py:218 remark/storage/desktop_ini.py:309
#, python-brace-format
msgid "Warning: desktop.ini file encoding is {encoding}, not standard UTF-16."
msgstr "警告: desktop.ini 文件编码为 {encoding}，不是标准的 UTF-16。"

#: remark/cli/commands.py:219 remark/storage/desktop_ini.py:310
msgid "unknown"
msgstr "未知"

#: remark/cli/commands.py:221
msgid "This may cause Chinese and other special characters to display abnormally."
msgstr "这可能导致中文等特殊字符显示异常。"

#: remark/cli/commands.py:225
msgid "Fix encoding to UTF-16? [Y/n]: "
msgstr "是否修复编码为 UTF-16？[Y/n]: "

#: remark/cli/commands.py:228
msgid "Fixed to UTF-16 encoding"
msgstr "已修复为 UTF-16 编码"

#: remark/cli/commands.py:230
msgid "Failed to fix encoding"
msgstr "修复失败"

#: remark/cli/commands.py:233
msgid "Skip encoding fix"
msgstr "跳过编码修复"

#: remark/cli/commands.py:236 remark/storage/desktop_ini.py:335
msgid "Please enter Y or n"
msgstr "请输入 Y 或 n"

#: remark/cli/commands.py:241
#, python-brace-format
msgid "Current remark: {remark}"
msgstr "当前备注: {remark}"

#: remark/cli/commands.py:243 remark/core/folder_handler.py:85
msgid "This folder has no remark"
msgstr "该文件夹没有备注"

#: remark/cli/commands.py:248
#, python-brace-format
msgid "Windows Folder Remark Tool v{version}"
msgstr "Windows 文件夹备注工具 v{version}"

#: remark/cli/commands.py:249
msgid "Tip: Press Ctrl + C to exit"
msgstr "提示: 按 Ctrl + C 退出程序"

#: remark/cli/commands.py:251
msgid "Enter folder path (or drag here): "
msgstr "请输入文件夹路径(或拖动到这里): "

#: remark/cli/commands.py:252
msgid "Enter remark:"
msgstr "请输入备注:"

#: remark/cli/commands.py:259
msgid "Path does not exist, please re-enter"
msgstr "路径不存在，请重新输入"

#: remark/cli/commands.py:263
msgid "This is a 'file', currently only supports adding remarks to 'folders'"
msgstr "这是一个「文件」，当前仅支持为「文件夹」添加备注"

#: remark/cli/commands.py:268
msgid "Remark cannot be empty"
msgstr "备注不要为空哦"

#: remark/cli/commands.py:274
msgid " ❤ Thank you for using"
msgstr " ❤ 感谢使用"

#: remark/cli/commands.py:276
msgid "Continue processing or press Ctrl + C to exit"
msgstr "继续处理或按 Ctrl + C 退出程序"

#: remark/cli/commands.py:280
msgid "Windows Folder Remark Tool"
msgstr "Windows 文件夹备注工具"

#: remark/cli/commands.py:281
msgid "Usage:"
msgstr "使用方法:"

#: remark/cli/commands.py:282
msgid "  Interactive mode: python remark.py"
msgstr "  交互模式: python remark.py"

#: remark/cli/commands.py:283
msgid "  Command line mode: python remark.py [options] [arguments]"
msgstr "  命令行模式: python remark.py [选项] [参数]"

#: remark/cli/commands.py:284
msgid "Options:"
msgstr "选项:"

#: remark/cli/commands.py:285
msgid "  --install          Install right-click menu"
msgstr "  --install          安装右键菜单"

#: remark/cli/commands.py:286
msgid "  --uninstall        Uninstall right-click menu"
msgstr "  --uninstall        卸载右键菜单"

#: remark/cli/commands.py:287
msgid "  --update           Check for updates"
msgstr "  --update           检查更新"

#: remark/cli/commands.py:288
msgid "  --gui <path>        GUI mode (called from right-click menu)"
msgstr "  --gui <路径>       GUI 模式（右键菜单调用）"

#: remark/cli/commands.py:289
msgid "  --delete <path>     Delete remark"
msgstr "  --delete <路径>    删除备注"

#: remark/cli/commands.py:290
msgid "  --view <path>        View remark"
msgstr "  --view <路径>      查看备注"

#: remark/cli/commands.py:291
msgid "  --help, -h         Show help information"
msgstr "  --help, -h         显示帮助信息"

#: remark/cli/commands.py:292
msgid "Examples:"
msgstr "示例:"

#: remark/cli/commands.py:293
msgid " [Add remark] python remark.py \"C:\\\\MyFolder\" \"My Folder\""
msgstr " [添加备注] python remark.py \"C:\\\\MyFolder\" \"这是我的文件夹\""

#: remark/cli/commands.py:294
msgid " [Delete remark] python remark.py --delete \"C:\\\\MyFolder\""
msgstr " [删除备注] python remark.py --delete \"C:\\\\MyFolder\""

#: remark/cli/commands.py:295
msgid " [View current remark] python remark.py --view \"C:\\\\MyFolder\""
msgstr " [查看当前备注] python remark.py --view \"C:\\\\MyFolder\""

#: remark/cli/commands.py:296
msgid " [Install right-click menu] python remark.py --install"
msgstr " [安装右键菜单] python remark.py --install"

#: remark/cli/commands.py:297
msgid " [Check for updates] python remark.py --update"
msgstr " [检查更新] python remark.py --update"

#: remark/cli/commands.py:313
msgid "Error: Path does not exist or not quoted"
msgstr "错误: 路径不存在或未使用引号"

#: remark/cli/commands.py:314
msgid "Hint: Use quotes when path contains spaces"
msgstr "提示: 路径包含空格时请使用引号"

#: remark/cli/commands.py:315
msgid "  windows-folder-remark \"C:\\\\My Documents\" \"Remark content\""
msgstr "  windows-folder-remark \"C:\\\\My Documents\" \"备注内容\""

#: remark/cli/commands.py:320
#, python-brace-format
msgid "Detected path: {path}"
msgstr "检测到路径: {path}"

#: remark/cli/commands.py:323
msgid "Error: This is a file, the tool can only set remarks for folders"
msgstr "错误: 这是一个文件，工具只能为文件夹设置备注"

#: remark/cli/commands.py:328
#, python-brace-format
msgid "Remark content: {remark}"
msgstr "备注内容: {remark}"

#: remark/cli/commands.py:330
msgid "(Will view existing remark)"
msgstr "(将查看现有备注)"

#: remark/cli/commands.py:332
msgid "Continue? [Y/n]: "
msgstr "是否继续? [Y/n]: "

#: remark/cli/commands.py:338
msgid "Detected multiple possible paths, please select:"
msgstr "检测到多个可能的路径，请选择:"

#: remark/cli/commands.py:340
msgid " [file]"
msgstr " [文件]"

#: remark/cli/commands.py:341
#, python-brace-format
msgid ""
"\n"
"[{index}] Path: {path}{type_mark}"
msgstr ""
"\n"
"[{index}] 路径: {path}{type_mark}"

#: remark/cli/commands.py:343
#, python-brace-format
msgid "    Remaining remarks: {remarks}"
msgstr "    剩余备注: {remarks}"

#: remark/cli/commands.py:345
msgid "    (Will view existing remark)"
msgstr "    (将查看现有备注)"

#: remark/cli/commands.py:346
msgid ""
"\n"
"[0] Cancel"
msgstr ""
"\n"
"[0] 取消"

#: remark/cli/commands.py:349
#, python-brace-format
msgid ""
"\n"
"Please select [0-{max}]: "
msgstr ""
"\n"
"请选择 [0-{max}]: "

#: remark/cli/commands.py:355
msgid ""
"\n"
"Error: This is a file, the tool can only set remarks for folders, please "
"reselect"
msgstr ""
"\n"
"错误: 这是一个文件，工具只能为文件夹设置备注，请重新选择"

#: remark/cli/commands.py:358
msgid "Invalid selection, please try again"
msgstr "无效选择，请重试"

#: remark/cli/commands.py:419
msgid ""
"\n"
"Operation cancelled"
msgstr ""
"\n"
"操作已取消"

#: remark/cli/commands.py:422
#, python-brace-format
msgid "An error occurred: {error}"
msgstr "发生错误: {error}"

#: remark/core/folder_handler.py:24
#, python-brace-format
msgid "Path is not a folder: {folder_path}"
msgstr "路径不是文件夹: {folder_path}"

#: remark/core/folder_handler.py:29
#, python-brace-format
msgid "Remark length exceeds limit, maximum length is {length} characters"
msgstr "备注长度超过限制，最大长度为 {length} 个字符"

#: remark/core/folder_handler.py:47 remark/core/folder_handler.py:90
msgid "Failed to clear file attributes"
msgstr "清除文件属性失败"

#: remark/core/folder_handler.py:52
msgid "Failed to write desktop.ini"
msgstr "写入 desktop.ini 失败"

#: remark/core/folder_handler.py:57
msgid "Failed to set file attributes"
msgstr "设置文件属性失败"

#: remark/core/folder_handler.py:62
msgid "Failed to set folder attributes"
msgstr "设置文件夹属性失败"

#: remark/core/folder_handler.py:66
#, python-brace-format
msgid "Remark [{remark}] has been set for folder [{folder_path}]"
msgstr "已经为文件夹 [{folder_path}] 设置备注 [{remark}]"

#: remark/core/folder_handler.py:70
msgid "Remark added successfully, may take a few minutes to display"
msgstr "备注添加成功，可能需要过几分钟才会显示"

#: remark/core/folder_handler.py:73
#, python-brace-format
msgid "Failed to set remark: {error}"
msgstr "设置备注失败: {error}"

#: remark/core/folder_handler.py:95
msgid "Failed to remove remark"
msgstr "移除备注失败"

#: remark/core/folder_handler.py:102
msgid "Failed to restore file attributes"
msgstr "恢复文件属性失败"

#: remark/core/folder_handler.py:105
msgid "Remark deleted successfully"
msgstr "备注删除成功"

#: remark/storage/desktop_ini.py:313
msgid "This file needs to be converted to UTF-16 encoding before modification."
msgstr "修改此文件前需要先转换为 UTF-16 编码。"

#: remark/storage/desktop_ini.py:314
msgid ""
"The original content will be preserved, only the encoding format will "
"change."
msgstr "原内容会被保留，仅改变编码格式。"

#: remark/storage/desktop_ini.py:321
msgid ""
"\n"
"Current file content:"
msgstr ""
"\n"
"当前文件内容:"

#: remark/storage/desktop_ini.py:328
msgid ""
"\n"
"Convert to UTF-16 encoding and continue? [Y/n]: "
msgstr ""
"\n"
"是否转换为 UTF-16 编码后继续？[Y/n]: "

#: remark/storage/desktop_ini.py:332 remark/storage/desktop_ini.py:347
msgid "Operation cancelled."
msgstr "操作已取消。"

#: remark/storage/desktop_ini.py:341
msgid "Converted to UTF-16 encoding."
msgstr "已转换为 UTF-16 编码。"

#: remark/storage/desktop_ini.py:346
#, python-brace-format
msgid "Conversion failed: {error}"
msgstr "转换失败: {error}"

#: remark/utils/platform.py:13
msgid ""
"Error: This tool adds remarks to files/folders on Windows, other systems "
"are not supported."
msgstr "错误: 此工具为 Windows 系统中的文件/文件夹添加备注，暂不支持其他系统。"

#: remark/utils/platform.py:14
#, python-brace-format
msgid "Current system: {system}"
msgstr "当前系统: {system}"
